

$$V(x) = \alpha^{14} + \alpha^9 x + \alpha^0 x^2 + \alpha^2 x^3 + \alpha^3 x^4 + \alpha^6 x^5 + \alpha x^6 + \alpha^4 x^7 + \alpha^{15} x^8 \\ + \alpha^{10} x^9 + \alpha^4 x^{10} + \alpha^2 x^{11} + \alpha x^{12} + \alpha^3 x^{13} + \alpha x^{14}$$

$$R(x) = V(x) + E(x)$$

$$\text{En } x^2 = \alpha^0 \oplus \alpha^7 = \alpha^9$$

$$x^8 = \alpha^0 \oplus \alpha^{13} = \alpha^6$$

$$x^{10} = \alpha^4 \oplus \alpha^3 = \alpha^7$$

$$R(x) = \alpha^{14} + \alpha^9 x + \alpha^9 x^2 + \alpha^2 x^3 + \alpha^3 x^4 + \alpha^6 x^5 + \alpha x^6 + \alpha^4 x^7 + \alpha^6 x^8 \\ + \alpha^{10} x^9 + \alpha^7 x^{10} + \alpha^2 x^{11} + \alpha x^{12} + \alpha^3 x^{13} + \alpha x^{14}$$

$$S(x) = S_1 + S_2 x + \dots + S_{n-k} x^{n-k-1}$$

$$S(x) = S_1 + S_2 x + S_3 x^2 + S_4 x^3 + S_5 x^4 + S_6 x^5$$

$$S_i(x = \alpha^i) = R(x = \alpha^i)$$

$$S_1(x = \alpha) = \cancel{\alpha^{14}} + \alpha^{10} + \cancel{\alpha^{14}} + \alpha^5 + \cancel{\alpha^7} + \cancel{\alpha^{14}} + \cancel{\alpha^7} + \alpha^{11} + \cancel{\alpha^{14}} \\ + \alpha^4 + \alpha^2 + \cancel{\alpha^{13}} + \cancel{\alpha^{13}} + \alpha^1 + \alpha^{15} \\ = \alpha^{10} + \alpha^5 + \alpha^{11} + \alpha^4 + \alpha^2 + \alpha^1 + \alpha^{15}$$

$$\alpha^{10} \quad 0111$$

$$+ \alpha^5 \quad \underline{0110}$$

$$0001$$

$$+ \alpha^{11} \quad \underline{1110}$$

$$1111$$

$$+ \alpha^4 \quad \underline{0011}$$

$$1100$$

$$+ \alpha^2 \quad \underline{0100}$$

$$1000$$

$$\begin{array}{r}
 + \\
 \alpha^7 \frac{0010}{1010} \\
 + \\
 \alpha^{15} \frac{0001}{1011} = \alpha^7
 \end{array}$$

$$R(x) = \alpha^{14} + \alpha^9 x + \alpha^9 x^2 + \alpha^2 x^3 + \alpha^3 x^4 + \alpha^6 x^5 + \alpha x^6 + \alpha^4 x^7 + \alpha^6 x^8 \\
 + \alpha^{10} x^9 + \alpha^7 x^{10} + \alpha^2 x^{11} + \alpha x^{12} + \alpha^3 x^{13} + \alpha x^{14}$$

$$S_2(x = \alpha^2) = \alpha^{14} + \cancel{\alpha^{11}} + \cancel{\alpha^{13}} + \alpha^8 + \cancel{\alpha^{11}} + \alpha^1 + \cancel{\alpha^{13}} + \alpha^3 \\
 + \alpha^7 + \alpha^{13} + \alpha^{12} + \alpha^9 + \alpha^{10} + \cancel{\alpha^{11}} + \cancel{\alpha^{13}}$$

$$1001 + 0101 = 1100 + 0010 = 1110 + 1000 = 0110$$

$$+ 1011 = 1101 + 1101 = 0000 + 1111 = 1111 + 1010 = 0101 \\
 + 0111 = 0010 = \alpha^7$$

$$S_3(x = \alpha^3) = \alpha^{11} \quad S_4(x = \alpha^4) = \alpha^{13} \quad S_5(x = \alpha^5) = \alpha^2$$

$$S_6(x = \alpha^6) = \alpha^{14}$$

$$S(X) = \alpha^7 + \alpha^1 x + \alpha^{11} x^2 + \alpha^{13} x^3 + \alpha^2 x^4 + \alpha^{14} x^5$$

:	$\Gamma_n = \Gamma_{n-2} / \Gamma_{n-1}$		$t_n = t_{n-2} + t_{n-1} \cdot q_n$
-1	$x^{n-k} = x^6$	$q_n$	0
0	$S(x)$		1
1	$x^6 / S(x)$		

$$\Gamma_1 = x^6 \quad \underline{S(x)} \\
 \Gamma_1 \quad q_1$$

$$\Gamma_1 = \alpha^8 x^4 + \alpha^7 x^3 + \alpha^8 x^2 + \alpha^4 x + \alpha^{11}$$

$$q_1 = \alpha^1 x + \alpha^4$$

$$t_1 = 0 + 1 \cdot q_1 = 0 + 1 \cdot (\alpha^1 x + \alpha^4) = \alpha^1 x + \alpha^4$$

	$\Gamma_n = \Gamma_{n-2} / \Gamma_{n-1}$	$q_n$	$t_n = t_{n-2} + t_{n-1} \cdot q_n$
-1	$X^{n-K} = x^6$		0
0	$S(X)$		1
1	$\alpha^8 x^4 + \alpha^7 x^3 + \alpha^8 x^2 + \alpha^4 x + \alpha^{11}$	$\alpha^1 x + \alpha^4$	$\alpha^1 x + \alpha^4$

$$\Gamma_2 = \alpha^{14} x^3 + x + \alpha^{12}$$

$$q_2 = \alpha^6 x + \alpha^6$$

$$t_2 = \alpha^7 x^2 + \alpha^6 x + \alpha^5$$

	$\Gamma_n = \Gamma_{n-2} / \Gamma_{n-1}$	$q_n$	$t_n = t_{n-2} + t_{n-1} \cdot q_n$
-1	$X^{n-K} = x^6$		0
0	$S(X)$		1
1	$\alpha^8 x^4 + \alpha^7 x^3 + \alpha^8 x^2 + \alpha^4 x + \alpha^{11}$	$\alpha^1 x + \alpha^4$	$\alpha^1 x + \alpha^4$
2	$\alpha^{14} x^3 + x + \alpha^{12}$	$\alpha^6 x + \alpha^6$	$\alpha^7 x^2 + \alpha^6 x + \alpha^5$

$$\Gamma_3 = \alpha^{12} x^2 + \alpha^9 x + \alpha^3$$

$$q_3 = \alpha^9 x + \alpha^8$$

$$t_3 = \alpha^1 x^3 + \alpha^1 x + \alpha^{11}$$

	$\Gamma_n = \Gamma_{n-2} / \Gamma_{n-1}$	$q_n$	$t_n = t_{n-2} + t_{n-1} \cdot q_n$
-1	$X^{n-K} = x^6$		0
0	$S(X)$		1
1	$\alpha^8 x^4 + \alpha^7 x^3 + \alpha^8 x^2 + \alpha^4 x + \alpha^{11}$	$\alpha^1 x + \alpha^4$	$\alpha^1 x + \alpha^4$
2	$\alpha^{14} x^3 + x + \alpha^{12}$	$\alpha^6 x + \alpha^6$	$\alpha^7 x^2 + \alpha^6 x + \alpha^5$
3	$\alpha^{12} x^2 + \alpha^9 x + \alpha^3$	$\alpha^9 x + \alpha^8$	$\alpha^1 x^3 + \alpha^1 x + \alpha^{11}$

Como el grado de  $\Gamma_3$ , es menor a  $\frac{n-K}{2} - 1 = \frac{15-9}{2} - 1 = 2$

Normalizamos  $t_3$ , tal que el coeficiente de mayor grado de  $x$

es  $\alpha^1$ , por lo que dividimos  $t_3$  en  $\alpha^1$

$$+ \quad \quad \quad \alpha^1 x^3 + \alpha^1 x + \alpha^{11} \quad \alpha^0 x^3 + \alpha^0 x + \alpha^{10} = x^3 + x + \alpha^{10}$$

es  $\alpha^1$ , por lo que dividimos  $t_3$  en  $\alpha^1$

$$t_n \text{ normalizada} = \frac{\alpha^1 x^3}{\alpha^1} + \frac{\alpha^1 x}{\alpha^1} + \frac{\alpha^{17}}{\alpha^1} = \alpha^0 x^3 + \alpha^0 x + \alpha^{10} = x^3 + x + \alpha^{10}$$

Y ahora buscamos las raíces:

$$x = \alpha^1 \rightarrow t_n = \alpha^0 \alpha^3 + \alpha^0 \alpha^1 + \alpha^{10} = \alpha^2 \neq \emptyset$$

$$x = \alpha^2 \rightarrow t_n = \alpha^6 + \alpha^2 + \alpha^{10} = \alpha^5 \neq \emptyset$$

$$x = \alpha^3 \rightarrow t_n = \alpha^9 + \alpha^3 + \alpha^{10} = \alpha^8 \neq \emptyset$$

$$x = \alpha^4 \rightarrow t_n = \alpha^{12} + \alpha^4 + \alpha^{10} = \alpha^5 \neq \emptyset$$

$$x = \alpha^5 \rightarrow t_n = \alpha^{15} + \alpha^5 + \alpha^{10} = \emptyset \rightarrow \alpha^5 \text{ es raíz}$$

$$x = \alpha^7 \rightarrow t_n = \alpha^6 + \alpha^7 + \alpha^{10} = \emptyset \rightarrow \alpha^7 \text{ es raíz}$$

$$x = \alpha^{13} \rightarrow t_n = \alpha^9 + \alpha^{13} + \alpha^{10} = \emptyset \rightarrow \alpha^{13} \text{ es raíz}$$

Ya obtuvimos las 3 raíces de los errores.

Ahora obtenemos las posiciones del error:

$$\frac{\alpha^5}{\alpha^{15}} = \alpha^{-10} \rightarrow x^{10} \text{ hay error}$$

$$\frac{\alpha^7}{\alpha^{15}} = \alpha^{-8} \rightarrow x^8 \text{ hay error}$$

$$\frac{\alpha^{13}}{\alpha^{15}} = \alpha^{-2} \rightarrow x^2 \text{ hay error}$$

Ya tenemos las posiciones, ahora buscamos los valores de error

$$\text{tal que } \frac{\gamma(x = \text{raíz de } t_n)}{t'_n(x \text{ en raíz})}$$

$$t'_n = x^3 + x + \alpha^{10} = 3x^2 + 1 = x^2 + 1$$

$$\sqrt{x} = \gamma_n \cdot \alpha^{14} = \alpha^2 + \alpha^8 x + \alpha^{11} x^2$$

Para  $\alpha^5$

$$\gamma_n(x = \alpha^5) = \alpha^2 + \alpha^{13} + \alpha^6 = \alpha \rightarrow \frac{\alpha^8}{\alpha^5} = \alpha^3$$

$$t'_n(x = \alpha^5) = \alpha^{10} + \alpha^0 = \alpha^5$$

$$\text{Error en } x^{10} \rightarrow \alpha^4 \text{ tal que } \alpha^7 + \frac{\alpha^3}{\alpha^4} \rightarrow \text{valor original}$$

$$\frac{\alpha^3}{\alpha^4} \rightarrow \text{Valor original}$$

Para  $\alpha^7$

$$r_n(x=\alpha^7) = \alpha^2 + \alpha^{15} + \alpha^{10} = \alpha \rightarrow \frac{\alpha^1}{\alpha^3} = \alpha^{-2} \rightarrow \alpha^{-2} \cdot \alpha^{15} = \alpha^{13}$$

$$t'_n(x=\alpha^7) = \alpha^{14} + \alpha^0 = \alpha^3$$

$$\text{Error en } x^8 \rightarrow \alpha^3 \text{ tal que } \alpha^6 + \frac{\alpha^{13}}{\alpha^{15}}$$

Para  $\alpha^{13}$

$$r_n(x=\alpha^{13}) = \alpha^2 + \alpha^6 + \alpha^7 = \alpha^4 \rightarrow \frac{\alpha^4}{\alpha^{12}} = \alpha^{-8} \rightarrow \alpha^{-8} \cdot \alpha^{15} = \alpha^7$$

$$t'_n(x=\alpha^{13}) = \alpha^{11} + \alpha^0 = \alpha^{12}$$

$$\text{Error en } x^2 \rightarrow \alpha^7 \text{ tal que } \alpha^9 + \frac{\alpha^7}{\alpha^0}$$

Entonces con los errores obtenidos, corregimos  $R(x)$

Y obtenemos  $V(x)$

$$R(x) = \alpha^{14} + \alpha^9 x + \alpha^9 x^2 + \alpha^2 x^3 + \alpha^3 x^4 + \alpha^6 x^5 + \alpha x^6 + \alpha^4 x^7 + \alpha^6 x^8 \\ + \alpha^{10} x^9 + \alpha^7 x^{10} + \alpha^2 x^{11} + \alpha x^{12} + \alpha^3 x^{13} + \alpha x^{14}$$

Corregimos en  $x^2$  con  $\alpha^{15}$ , en  $x^8$  con  $\alpha^{15}$  y en  $x^{10}$  con  $\alpha^4$

Y obtenemos

$$V(x) = \alpha^{14} + \alpha^9 x + \alpha^{15} x^2 + \alpha^2 x^3 + \alpha^3 x^4 + \alpha^6 x^5 + \alpha x^6 + \alpha^4 x^7 + \alpha^{15} x^8 \\ + \alpha^{10} x^9 + \alpha^4 x^{10} + \alpha^2 x^{11} + \alpha x^{12} + \alpha^3 x^{13} + \alpha x^{14}$$